中國電子支付推含奬罰制的個人信用評分 或與政府共用數據

在內地，支付寶不止用來支付。你花的每一分錢，在哪裡買，買甚麼，系統也在收集你的數據，計入你的支付寶信用分。分數愈高便可以享受生活上更多的便利，像租共享單車，如果信用達到650分，就不用付約200元的押金，直接進入支付寶就租到單車。

相反如果你信用分數低就受到各種限制。最高人民法院三年前和芝麻信用合作，加強對長期欠債人的懲罰，做法是降低芝麻信用評分，並在阿里巴巴其他應用平台公布。這些人日後訂機票、火車，甚至經營車輛、旅遊產品將受到限制。

除了協助政府執行懲罰，企業還會向政府提供數據。芝麻信用去年和山東榮城市政府簽定協議，向政府免費提供信用和欺詐評分等數據，讓它納入全市的個人評價系統。信用分數低，就失去入黨或考公務員等資格。

中央計劃在兩年後建成覆蓋全國的徵信系統，有學者提醒企業和政府在調取數據來計算信用評分時需要讓用戶有知情權，避免濫用。

#芝麻信用
#徵信系統
#知情權
#有線中國組

「唔係身有屎駛咩驚」 將會全面進場

肯畀領導床上扣五十分者，可加分五十

等睇「好人好姐怕咩畀人知」

或與？

支那宝

連登仔：黑鏡

有人講過有好處

直接標記借錢唔還既人比大眾

黑鏡

屌你

幾時引入香港

搭單問下，現時匪國是否仍有「檔案制」，個人檔案任領導改、寫？

身有屎的人最驚

我最怕騙徒

correction : 必與

應該就嚟有失信增值券賣

【含】獎罰， 係唔係莞式新玩法

完全係bkack mirror

叫一次雞比人捉到扣50分

黑市買分1分¥1000

另類政府收入來源

舉報身邊滋事份子有分加

好果然好先進
好人好姐怕乜